Sel 7mal Mai tulli Jürri Mäe kui Mõisamaja  vastawõtja ja Jaan Lallo kui selle maja nink maa ärraandja.Ja andis Jürri Mäe ette neid allamal wiggasi kedda ka Koggokonna Kohtomehhed olla läbbi vatanud ja õegest leidnud.1.) Kaks 1/2 vakk Rükkit teggematta 4seemne.Sealt hõlled ja agganat						
30 Rublad 			
9 Rublat					2.) 12 Sülda aijapuut ärra prukitud a Ind 50Kop			6 Rublad		3.)Karjaaid ilma ingit			   30 Kop		4.) 60 koormat Sitta puddus a koorem 25 Kop			15 Rublad		5.) Rükkikülw mis arwati alwast mahha tehtud			6Rublad 90 Kop		6,)Wakkama maat kündmatta			80 Kop		7.) 5 vakka maad äästamatta			 1 Rubla		8.) 500 Kubbu haggu teggematta jäetnud 			5 Rublad					74 Rublad 00 Kop		
Mõistis Kohhus Jaan Lallo peab selle maija puduse ja wiggade eest leitud hinda Jürri Mäe 74 Rublad hõbbedat täesti välja maksma. Jaan Lallo Kaks Lehmi,üks hobbune,vanker ja Adder saap senni onni kinni pantud. Kunnis Jürri Mäe need 74 Rublad on välja maksnud.Neid 6 Rublad aia roodikute eest saap mõisale sellepärrast miks mõis on uweste jälle aijapuud andnud.
                                                                   Tõnnis Soiewa +++
                                                                    Märt Piiri         +++
                                                                    Josep Sallo      +++   
